真心唔明點解當初android有先天缺陷仲唔重寫個系統？？

google手腳太慢，明明好耐之前已經話重寫緊個系統，但到依家都未寫好

有咩缺陷分享下

Android 系統建基於 Linux 為核心的系統 , 但其需通過核心模擬運行 , 這成了 Android 系統發展最大的致命傷 , 更令應用程式不可以直接的運行 , 成了與 iOS 最大的效果差距 . 開發者都認為 , 如果需要改變這情況 , Android 就需要「砍掉重練」.

[電話知識] 為何 Android 越用越慢?

本文出處來自 Huawei 產品線 PDT 經理@ 李小龍 Burce_Lee 在微博上撮寫的一則文章, 其原意是想推出 Huawei Mate 9 能解決 Android機越用越慢既問題, 筆者先不去評論 Huawei Mate 9 是否夠解決這問題, 首先基本沒有任何客觀數據能支持這說法, 另外現時各評測機構基本也沒有可能針對使用長達9個月後再以客觀地評論運行速度! 實際上是否能達此效果相信就只有真正入手的買家使用一段頗長的時間才有資格評論。

2555447

不過 Burce_Lee 轉載/其撮寫一文內含大量非常實用的知識, 而單以此角度, 此文實在非常值得各位讀者詳看, 這也能判斷使用習慣如何影響運行速度, 另外短評部份只屬筆者個人見解:

Android 機基於 Java 虛擬機的機制，此乃是Android機用久後沒有 iOS 流暢的天生原因，但自Android L版本開始引入了ART（Android Runtime）的預編譯，效果已經可以追上 iOS的Objective- C代碼的優勢，“天生殘疾”的問題其實已經被根治，哪越用越慢根源是什麼？
1）Android的開放性問題是根本原因 Android 的開源為生態鏈帶來了更多自由和創造力，但同時也成為了Android機越用越慢的最根本原因。一方面，由於Android 屬 Open source，Google 無法從代碼這一端口約束第三方的應用程序，應用質量參差不棄，導致越上越多APP 爭硬件資源。另一方面，大量應用都要求獲得手機更多權限的支配，在Android機的儲存空間進行讀寫，這種高度自由讓Android 機無法對惡意App事先設防，導致Android的後台進程，可見進程，空進程，次要服務，內容供應節點等進程指令級增加。

短評: 筆者簡單以一個例子說明, 單單是 Android 機不同屏幕解像度就已經超過300個, 常用的至少也有75個, 而 iPhone 則不多於10個, 在撮寫 App 時, 為判斷屏幕尺寸及解像度, Android APK 已需要額寫撮寫多行代碼判斷, 而由於屏幕尺寸上的不同, 為完全符合各種情況, 在撮寫 Android Apk 時可能需要更多的 Front-end Layout 架構, 這大大影響了加載的速度, 所以為何 iOS 開 App 速度一直比 Android 快, 這屬於先天性的問題。

2）Android系統的資源公平調度導致當前應用得不到優先保護 Android 機中，不同的應用在公平調度下爭佔CPU，GPU，內存，機身存儲等資源，導致用戶當前使用的應用不能優先獲得資源。長時間使用後，安裝運行的應用越來越多，導致系統資源供給不足，衝突逐漸加重。

短評: 其實筆者一直好希望有專業開發人員能夠引証到這句 “不同的應用在公平調度下爭佔CPU，GPU，內存，機身存儲等資源”, 在之前的開 App 測試時就發現 3GB RAM/ 4GB RAM 及 6GB RAM 在使用相同 CPU 的情況下, 首次開 APP的速度有明顯差距, 之前曾安裝過軟件同時留意 RAM 的使用情況, 大體上會發現 3GB RAM 與 4GB RAM 的 RAM 使用率同樣達80%以上, 但若基於 “不同的應用在公平調度下爭佔CPU，GPU，內存，機身存儲等資源“ 去理解, 就會明白這只是把多出的資源實際公平分配在不同的 App 上, 而令到運行速度加快, 所以別再單單以一個 UI/ ROM 已吃掉50% 內存就去判斷這 ROM 撮寫不好, 雖則這可能是成因之一, 但別排除這可能是資源更適量分配在不同的應用上, 而令到 UI 表現更加流暢。

3）文件碎片化問題，是Android機越用越慢的關鍵問題之一。長時間運行，會產生很多緩存小文件，如：圖片，小視頻，表情，結合用戶對圖片，視頻文件刪除操作，導致存儲空間出現碎片化，存儲文件速度下降。同時，電話使用中，需要經常保存，刪除文件的操作，如拍照時挑選照片，導致存儲空間碎片化。

4）數據庫越來越大，數據庫的查詢和搜索變得越來越緩慢。電話長期使用後，聯繫人，通話記錄，圖片等數據量越來越大，現有數據庫查詢緩慢的弊端開始呈現。大家常用的清理內存和Flash垃圾的工具治標不治本，電話越用越慢的問題需要更加深入和全面的改進方案。我們一直在與Google探討如何解決Android機越用越慢這個問題。去年Mate8上市，我們首創了Android系統的文件碎片整理功能。在夜間閒暇時間，對電話做碎片化檢測，並啟動碎片化整理。在碎片化程序高的電話上能提升使用性能達30％，一定程度上減少了卡頓情況的出現。

短評: 簡單講如何有效地統整資料及有條理地把資料清楚地分門別類, 從而令到電話能以捷徑的方式找到所需要的資料, 才是根本的治標, 而為何清內存和 Flash 垃圾工具無用?! 問題的本身是數據庫存量過大, 而垃圾只佔數據庫的存量 1%, 哪清掉 1%的垃圾其實不會對速度帶來怎樣的影響。而他說的理論同時也是 Website Database 與 mysql 當中常見的問題。

成日都知道an 機越用越慢，
就係冇詳細原因，
呢篇文寫得幾好，等我呢啲冇乜電腦知識嘅人都大概知道個原理

寫緊啦
google話最快2020嘛

哦

又變圍爐飛機o

又變圍爐飛機po

理性討論 = 圍爐打飛機

去年Mate8上市，我們首創了Android系統的文件碎片整理功能。在夜間閒暇時間，對電話做碎片化檢測，並啟動碎片化整理。在碎片化程序高的電話上能提升使用性能達30％，一定程度上減少了卡頓情況的出現。

廣告嚟嘅喂！

其實iOS都係base on bsd ，算係Linux前身

寫緊㗎啦，但唔覺而家有乜問題

叫人分享，不願面對就話人圍爐

跟住 android 變糟糠

西利 同Linux同一個老母生 又關Linux事
你話iOS個老母係Linux就話姐

前身唔一定講父子既 ，唔畀係大好多年既大佬咩

其實你篇文都識引用,但係你有無諗當時點解要補黎補去都唔砍掉重練

當年IOS 同 android 啲APP 跟本少到不得了
先唔講當年IOS 啲APP少到個個要靠JB,android 果面如果唔係用java ,死得仲快
因為java 既自由你可以寫一次用唔同機都可以保証run 得到,當年WM同symbian 都有一定既java app,直接port 落android 輕鬆解決APP量問題

Google仲未出新OS
快點屌打iOS啦 好嘛？